理想同現實中嘅民主

如果每個人都咁有批判性，個個都咁關心時政，其實根本唔需要宣傳。講好遊行日子，自自然然大家都會上街。

但現實係呢個世界絕大部份人，都係中間派。或冷感、或沉默、或者唔了解、或者想以家庭為先。佢哋唔係支持亦都未必反對，只係仲未落到決定。

所以現實中，民主社會從來都係去爭取呢班人嘅支持。就算西方國家嘅民主選舉，都係諗辦法去討好呢班中間派。呢個就係現實。

有同樣諗法嗰啲，根本就唔需要你去拉攏，由始至終，我哋都係爭取緊中間派嘅支持。

難聽啲講，我哋某程度上係求緊佢哋上街。見到有人講，「呢啲人云亦云嘅人，出唔出嚟都罷。」，冇錯啊，理想中嘅民主社會，應該大家都會有明確嘅立場、亦有批判性。但係呢點就算連行緊民主制度嘅西方國家都未做到，我哋憑咩要求香港社會做到，憑咩屌鳩啲中間派？

分清楚理想同現實，盡量爭取更多其他立場嘅人支持，唔好立場一唔同就起晒鋼，爭取多一個中間派，就多一個。票唔係屌返嚟，如果唔認清楚現實，你永遠都只會係少數。

多謝一眾默默付出、四圍宣傳、派傳單嘅人。

6月9號見。

不散。

我唔知啲人屌身邊啲中間派係真心想屌醒佢哋，抑或純碎想站喺高地，可以自我感覺良好下。

只係想講，好多嘢唔係得個勇字就得。就算你講到自己幾公義，幾大義凜然。咁嘅死人態度都唔洗旨意說服到人。

請大家接受現實嘅民主遊戲就係咁樣運作，至少喺69前，盡量遊說更多人，唔到喺未開始之前，就開始屌啲有機會成為同路人嘅中間派。

唔出
唔撚出
睇見你班人渣連衞兵垃圾都火爆
最好黑警開橡膠除彈fing撚死你地
屌你老母

話之你班垃圾屈唔屈五毛乜毛
支共柒婆你點遊都會係度
整死左達哥 攬炒啦
通過啦比卡超
6月9號晚開支紅酒睇你班垃圾比水炮fing

你選擇唔出係你嘅自由，我會尊重你嘅決定。

正如咁多年嚟，由反高鐵、反國教、反普教中，再到傘運。我都不停遊說緊身邊嘅人，遇到返工不了、去玩不了、搞事不了嘅人有好多。

我只會怪我自己遊說做得唔夠好，唔能夠說服佢哋。並唔會屌佢哋立場有問題。

大家都明，一定會有呢啲人存在。屌同無視並唔可以改變呢個事實。

所以我都會繼續叫身邊嘅人企出嚟，你都可以繼續反對上街，我唔會強逼你做啲咩。謝謝！

你明知出去無用
你明知隻狗換咗都係有第二隻咬自己
你明知無法抵抗迪士尼政權
你明知14年已上過一次突襲，但係效果-100
你明知政府有14年經驗
你明知同你個班志同道合有好多都係鬼

你重會上街真係 武勇，允許小弟畀d掌聲你

記住，要堅守最後

冇嘢係明知，所有嘢都會有變數。冇人知到時有幾多人出嚟，冇人知當日事情會點發酵。

如果所有嘢都係見到有希望先去做，其實好多嘢都唔洗做。

我只係知道呢啲時刻，我唔出嚟，我良知過意唔去。

真感性，世界就好似圍住你轉

先唔講你點樣得出呢個結論。

我亦都冇狂妄自大到去令身邊嘅人圍住我轉，只係純碎用僅有嘅能力，去同佢哋解釋我嘅觀點，其他人點樣理解，最後點決定，我唔會去干涉。

每個人都係獨立個體，只會互相影響，冇話邊個圍住邊個轉。

btw 地球圍住太陽轉，希望你下次嘅結論，好似上述咁有說服力。

你定義左出黎遊行就係正義本身就係狂妄自大既一種
69遊行唔出黎個啲原來就係中間派
你就真民主
點解唔比人地係比人出賣過既激進派？
如果人地比人拉過打過坐過
再睇返轉頭見到你地班人又時間倒流返遊行人數表達民意既年代
點解佢唔可以選擇鄙視你地？
單單將一個遊行包裝成香港生死存亡本身就係一種欺騙手法
而且主辦單位係無任何政治論述同行動綱領既一群政客，過去多番出賣市民

人係有選擇自由 但原來唔去你搞個個就叫做未覺醒
係港豬 係中間派 甚至cat人做焦土就唔洗解釋
呢啲咁既民主過過家既遊戲你地自己玩飽佢啦政治BB班

第一，請你明白，呢篇嘢係想寫畀邊啲人睇。

第二，我從來冇支持和理非非嘅遊行。

第三，我冇話唔出嚟嗰啲係港豬。我全文重點只係屌緊嗰啲想拉攏未決定到出唔出街嘅人，但係又周圍屌人唔關心香港嘅人。

最後，我唔係咩政治評論家，言辭亦未必表達到心入面嘅意思，如果有冒犯，請指出，有錯我願意道歉、更正。

謝謝你

我唔想講到咁白姐

單單由你一句良知過意唔去，就知道世界係圍住你轉。

我地遊行既目的係表達對政府既訴求，以唔係對得住自己既良知。

如果依你所說，第三世界有好多窮人，你身在香港咁有優勢，唔見你對唔住自己既良知，咁感性捐曬你副薪家畀人？

只有將自我放係中心既人先講得出呢種說話

你講咁多不明確因素會影響事態發展，又唔見你明確表示有咩轉機去令人轉態？我唔覺得你既回應對遊行有任何幫助囉，但係我要跟你去令我良知過意得去一d?

我14年前有表達過訴求，政府無理過我地。
個次之後，中央係唔會再接納任何香港民主意見。

不過，我會畀好多掌聲你，
因為係你去咗之後僅僅獲得既回報

又或者能唔能夠說服我，林鄭企到咁硬係有中央撐腰，中央點解要聽你地意見？

單單一句良知過意唔去，就係自我中心。
自我中心嘅人先會講出呢啲說話。

無知請教，其中嘅邏輯關係喺邊？

之前黃任匡醫生睇唔過眼，出嚟講人口政策、講良知，佢意思又係世界圍住佢轉？

自己身處嘅地方都未做好，你仲要拉埋第三世界嚟講？全世界咁多，我會選擇留畀香港。而事實上，我捐過咩、做過咩，你唔知、我亦冇必要同你交代。

最後講到轉機，出嚟未必有，點樣有都要睇當日點發展。我唔係先知，但係起碼比起用鍵盤，會更好。

最後，並冇要求你跟我，你睇完我嘅論點，buy嘅，衡量過可以的話咪出嚟。唔buy嘅，冇問題，我唔會批判你。畢竟我冇能力，亦都唔應該要求其他人同我有同樣嘅觀點。

純碎想有人同意我觀點嘅，原本猶疑緊嘅，睇完衡量完，做自己嘅決定。

其實傘後，或者係光復運動、旺角行動後。我都好心淡，之後嗰兩年都對政治極冷感，連平時會同屋企人嘈吓時政都冇力。

但係近年，打壓力度愈來愈大，班高官更猖獗。難得有議題令冷感身邊嘅人都開始關注，幾心淡都好，我最後都係決定出嚟。

至於想中央點聽？冇㗎，但係仲可以做啲咩。